\documentclass{umk-matematika}
\begin{document}

\begin{center}
{\Large\bfseries Практическая работа 21}
\end{center}
\vspace{0.5cm}

\textbf{Задача 1.} В правильной треугольной пирамиде сторона основания $6$ см, высота $10$ см. Найдите объём.\par\vspace{10pt}
\textbf{Задача 2.} Объём пирамиды $48$ см³, площадь основания $12$ см². Найдите высоту.\par\vspace{10pt}
\textbf{Задача 3.} В правильной четырёхугольной пирамиде сторона основания $4$ см, апофема $5$ см. Найдите площадь боковой поверхности.\par\vspace{10pt}
\textbf{Задача 4.} Основание пирамиды — квадрат со стороной $6$ см. Высота пирамиды $9$ см. Найдите объём.\par\vspace{10pt}
\textbf{Задача 5.} В правильной треугольной пирамиде сторона основания $4$ см. Боковое ребро наклонено к плоскости основания под углом $60^\circ$. Найдите объём.\par\vspace{10pt}
\textbf{Задача 6.} В правильной четырёхугольной пирамиде высота $8$ см, сторона основания $12$ см. Найдите площадь полной поверхности.\par\vspace{10pt}
\textbf{Задача 7.} Основание пирамиды — ромб с диагоналями $6$ см и $8$ см. Высота пирамиды $5$ см. Найдите объём.\par\vspace{10pt}
\textbf{Задача 8.} Крыша башни имеет форму правильной четырёхугольной пирамиды. Сторона основания $8$ м, высота $3$ м. Сколько листов кровельного материала потребуется, если один лист покрывает $2$ м²? (Найдите площадь боковой поверхности с запасом $10\\%$).\par\vspace{10pt}
\textbf{Задача 9.} Пирамида имеет форму правильной четырёхугольной пирамиды со стороной основания $300$ м и высотой $150$ м. Найдите её объём в м³.\par\vspace{10pt}
\textbf{Задача 10.} Памятник состоит из куба со стороной $2$ м и правильной четырёхугольной пирамиды, поставленной сверху. Сторона основания пирамиды $2$ м, высота $1{,}5$ м. Найдите общий объём памятника.\par\vspace{10pt}
\newpage
\section*{Ответы}

\begin{enumerate}
  \item Ответ: $30\sqrt{3}$ см³
  \item Ответ: $12$ см
  \item Ответ: $40$ см²
  \item Ответ: $108$ см³
  \item Ответ: $\frac{16\sqrt{3}}{3}$ см³
  \item Ответ: $384$ см²
  \item Ответ: $40$ см³
  \item Ответ: $44$ листа
  \item Ответ: $4500000$ м³ ($4{,}5$ млн м³)
  \item Ответ: $10$ м³
\end{enumerate}
\end{document}
