\documentclass{umk-matematika}
\begin{document}

\begin{center}
{\Large\bfseries Практическая работа 27}
\end{center}
\vspace{0.5cm}

\textbf{Задача 1.} Радиус основания цилиндра $4$ см, высота $10$ см. Найдите площадь боковой поверхности.\par\vspace{10pt}
\textbf{Задача 2.} Радиус основания цилиндра $5$ см, высота $8$ см. Найдите объём.\par\vspace{10pt}
\textbf{Задача 3.} Площадь боковой поверхности цилиндра $60\pi$ см², высота $6$ см. Найдите радиус основания.\par\vspace{10pt}
\textbf{Задача 4.} Объём цилиндра $100\pi$ см³, радиус основания $5$ см. Найдите высоту.\par\vspace{10pt}
\textbf{Задача 5.} Осевое сечение цилиндра — квадрат со стороной $12$ см. Найдите площадь полной поверхности цилиндра.\par\vspace{10pt}
\textbf{Задача 6.} Диагональ осевого сечения цилиндра равна $10$ см, а диаметр основания $8$ см. Найдите объём цилиндра.\par\vspace{10pt}
\textbf{Задача 7.} Площадь полной поверхности цилиндра $132\pi$ см², радиус основания $6$ см. Найдите высоту.\par\vspace{10pt}
\textbf{Задача 8.} Труба имеет форму цилиндра длиной $6$ м и диаметром $0{,}5$ м. Сколько краски нужно для покраски боковой поверхности $20$ таких труб, если расход $0{,}3$ кг/м²?\par\vspace{10pt}
\textbf{Задача 9.} Бак для воды имеет форму цилиндра радиусом $2$ м и высотой $5$ м. Сколько литров воды в нём помещается? (1 м³ = 1000 л)\par\vspace{10pt}
\textbf{Задача 10.} Колодец — цилиндр диаметром $1$ м и глубиной $10$ м. Стенки колодца выкладывают кирпичом. Сколько кирпичей нужно, если один кирпич закрывает $0{,}1\pi$ м²?\par\vspace{10pt}
\newpage
\section*{Ответы}

\begin{enumerate}
  \item Ответ: $80\pi$ см²
  \item Ответ: $200\pi$ см³
  \item Ответ: $5$ см
  \item Ответ: $4$ см
  \item Ответ: $216\pi$ см²
  \item Ответ: $96\pi$ см³
  \item Ответ: $5$ см
  \item Ответ: $18\pi$ кг $\approx 56{,}5$ кг
  \item Ответ: $20000\pi$ л $\approx 62800$ л
  \item Ответ: $100$ шт.
\end{enumerate}
\end{document}
